\documentclass{article}

\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{listings}
\usepackage{xcolor}

\title{1-1-t4}
\author{greatrobocreator }
\date{September 2020}

\definecolor{codegreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{codegray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{codepurple}{rgb}{0.58,0,0.82}
\definecolor{backcolour}{rgb}{0.95,0.95,0.92}

\lstdefinestyle{mystyle}{
    backgroundcolor=\color{backcolour},   
    commentstyle=\color{codegreen},
    keywordstyle=\color{magenta},
    numberstyle=\tiny\color{codegray},
    stringstyle=\color{codepurple},
    basicstyle=\ttfamily\footnotesize,
    breakatwhitespace=false,         
    breaklines=true,                 
    captionpos=b,                    
    keepspaces=true,                 
    numbers=left,                    
    numbersep=5pt,                  
    showspaces=false,                
    showstringspaces=false,
    showtabs=false,                  
    tabsize=2
}

\lstset{style=mystyle}

\begin{document}

\maketitle

Создадим массивы leftBorders и rightBorders для левых и правых границ соответственно. \\
Создадим структуру для левых и правых границ:
\begin{lstlisting}[language=C++]
struct LeftBorder {
    int b, d;
    LeftBorder(int _b, int _d) : b(_b), d(_d) {};
    LeftBorder() : LeftBorder(0, 0) {};
};

struct RightBorder {
    int s; // Sum of corresponding arithmetic progression
    int d;
    RightBorder(int _s, int _d) : b(_s), d(_d) {};
    RightBorder() : RightBorder(0, 0) {};
};
\end{lstlisting}

Тогда, проинициализировав массивы, считаем все q запросов и занесем их границы с соответствующими данными (b, d, s) в массивы

Далее пройдемся по исходному массиву a и, учитывая данные из массивов границ, будем выводить ответ

\begin{lstlisting}[language=C++]
int s = 0; // Sum to add to current element
int d = 0; // Sumn of 'd' of current arithmetic progressions
for(int i = 0; i < n; ++i, s += d) {
    s += leftBorders[i].b;
    d += leftBorders[i].d;
    
    std::cout << (a[i] + s) << std::endl;
    
    s -= rightBorders[i].s;
    d -= rightsBorders[i].d;
}
\end{lstlisting}

\end{document}
